Log analyzer
============

Примитивный парсер логов nginx, направленный на анализ значений $request_time в
зависимости от урла.

# Зависимости
python3

# Описание
Утилита ищет самый свежий лог nginx'a, обрабатывает его и формирует отчет в виде html страницы.
Предполагается, что логи генерируются в формате:
```
log_format ui_short '$remote_addr  $remote_user $http_x_real_ip [$time_local]'
                    '"$request" $status $body_bytes_sent "$http_referer" '
                    '"$http_user_agent" "$http_x_forwarded_for" "$http_X_REQUEST_ID"'
                    '"$http_X_RB_USER" $request_time';
```
При анализе из каждой строки извлекаются значения URL и `$requiest_time` с
минимумом валидации.  Предполагается, что в URL не содержится пробелов, а
`$request_time` -- число с плавающей точной.  Входной файл ищется в заданной
директории с названием типа `nginx-access-ui.log-20170630` или
`nginx-access-ui.log-20170630.gz`, во втором случае данные будут
разархивированы зиппом. По умолчанию предполагается, что файлы закодированы в
UTF-8. Отчеты складываются в заданный каталог с названием типа `report-2017.06.30.html`,
если файл существует или не доступен для записи, то выполнение прерывается.
Конфигурация приложения доступна через редактирование файла `config.json`, или
иного, указанного параметром `--config`.

# Конфигурация
Конфигурация приложения доступна через редактирвоание файла config.json или 
задание иного конфига через параметр `--config`.
Параметры:
+ log_to перенаправляет логи в указанный файл
+ encoding кодировка входных файлов
+ report_template темплейт для рендера
+ error_threshold доля ошибок допустимых во входном файле
+ REPORT_SIZE сколько записей должно попасть в отчет
+ REPORT_DIR в каком каталоге складывать отчеты
+ LOG_DIR в каком каталоге искать входные файлы

# Использование
Для работы потребуется наличие конфигурационного файла, логи, хранящиеся в
указанном выше формате, темплейт отчета и возможность писать в генерируемые
файлы отчета.  Если указать log_to, то лог работы будт сохранятся в указанный
файл, иначе -- выводиться логгером в stdout.

# Тесты
Минимальные тесты описывающие обработку входных данных собраны в файле `test.py`.
Для их запуска составлен минимальный конфиг `tox.ini`. Покрывается только py3.
